﻿## question 2 
le patern d'architecture utilisé est un patern MVC car cela nous permets de:
-   Une conception claire et efficace grâce à la séparation des données de la vue et du contrôleur
-   Une plus grande souplesse pour organiser le développement du site entre différents développeurs (indépendance des données, de l’affichage (webdesign) et des actions)

## question 3 
Ségrégation des interfaces (Interface segregation principle)
préférer plusieurs interfaces spécifiques pour chaque client plutôt qu'une seule interface générale
## question 4 

le design patterns utilisé est un adapteur

## question 5

un singleton est utilisé ( bon ba en fait non)

## question 6
le diagramme est disponible en racine du projet